<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="https://www.aimeili119901.com">
  <channel>
    <title>Aimeili119901</title>
    <description>爱美丽爱生活</description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>芦荟酸奶手膜</title>
        <description>
          又温和又滋润的去角质手膜 - 
          每个秋冬季，作为干皮的我都是瑟瑟发抖，祈祷顺利通关，不要出什么妖蛾子。特别是我的手，虽然湿疹好了，可是总是怕以后再复发。天气冷了，血液循环变慢，皮脂就分泌的没那么旺盛了。作为肢体末端的手脚一定要勤加呵护才行。介绍个我常用的的芦荟酸奶手膜吧。


  芦荟酸奶手膜


1.芦荟果肉50g，酸奶50g，搅拌均匀。如果没有新鲜芦荟，芦荟胶，芦荟冻膜也可以。

2.加入维生素E3个，医用甘油2ml，玻尿酸2ml。如果手部特别干燥，可以加入少量橄榄油或者椰子油。

3.均匀涂抹在手部，打圈按摩。

4.按摩完，再厚涂一层，带上一次性手套，20分钟即可。这时候可以顺便做个面膜，听个音乐，放松一下。

5.摘掉手套，洗干净，哈哈，一双白嫩的小手手。

6.也可以像我一样，再用两三个维生素E，加上一滴自己喜欢的精油，做个最后的手部保湿锁水步骤。我
喜欢水果味清爽的精油，像葡萄柚，橘子之类的香味会让我心情格外轻松愉快。


注意喽，这款面膜不可以边做边吃。因为芦荟很容易引起腹泻，所以千万不要贪嘴噢。不要问我是怎么知道的，我是不会告诉你滴。

对了，要记得做过敏测试哈。

        </description>
        <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-06-21-aloe/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-06-21-aloe/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>菠菜战痘面膜</title>
        <description>
          菠菜有消炎的特性，有助于灭痘了无痕。 - 
          

我好朋友是油性皮肤，每个月生理期前总是会冒出两三个痘痘，有时候长在额角，有时候长在下巴。臭美的她也是周期性的折腾，DIY出各种日常花式面膜。下面咱们就隆重推出舌尖上的菠菜战痘面膜。


  菠菜战痘面膜


1、因为是零星冒痘，她用的是点涂的模式，有需要的姐妹可以自行加量。

2、菠菜洗净，取2～3片叶子研磨成泥。

3、加入半茶匙蜂蜜。

4、2滴柠檬汁。

5、混合均匀后，点涂到有痘痘的皮肤那里，10分钟左右，洗干净就可以了。


一般晚上涂了这个面膜，第二天早晨就能感受到痘痘收敛了，效果挺明显的。如果痘痘破了，就先不要试用这类DIY的办法，以防感染。菠菜面膜里面有柠檬汁，算是对肌肤比较刺激的了，姐妹们用前一定要记得做过敏实验哈。


        </description>
        <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-06-20-spinach/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-06-20-spinach/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>DIY红地毯发光面膜</title>
        <description>
          温和去角质，自己做的红地毯发光面膜，大家一起学起来呀。 - 
          红地毯是每个女明星展现自己美好风姿的地方，或高贵典雅，或冷艳清丽，或艳光四射。但毫无疑问的，每个女明星的皮肤在镜头前都是最佳的状态，水水的，像是会发光，令我们羡慕不已。从网上学到一个DIY红地毯发光面膜，和姐妹们分享一下。


  DIY红地毯发光面膜


1、需要准备的材料有：一大勺红糖，一勺蜂蜜，100ml牛奶，半勺橄榄油。

2、将牛奶，橄榄油，蜂蜜，红糖混合均匀。

3、将混合好了的面膜液涂抹到面部，按照顺时针方向打圈按摩。按摩力道不要太大，时间不需要太长，5～10就可以。这样能够深层清洁皮肤，促进皮肤新陈代谢，加速淋巴系统的循环。

4、按摩完毕，不要急着清洗，让面膜液在脸上再待个10分钟左右，然后用温水洗净。

5、拍些玫瑰水，保湿。干性皮肤也可以抹一些轻薄点的护肤品。


这款DIY面膜，闻起来味道香甜，上脸也很温和。洗干净脸以后，感觉皮肤软软的，很柔嫩，面部感觉清爽了不少，有不错的提亮效果。

使用前一定要记得做过敏测试噢！

        </description>
        <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-06-19-redcarpetmask/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-06-19-redcarpetmask/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>夏日随笔</title>
        <description>
          我喜欢这个热情如火的季节。 - 
          夏天自身就带着那么一股子浓墨重彩，一股子酣畅淋漓：花草都披上它们最斐丽的外衣，虫鸟们也放
开歌喉，或婉转或高亢或呢喃；天气也是干脆到任性的性子，早晨还下着火，到中午就开始瓢泼大雨，一两个小时又是洗过的蓝天白云……

夏日，每一天都可以成为完美的家庭聚会日，就和父母下盘棋，和孩子摆弄个花草，做个喜欢的美食，小酌两杯。

夏日，来上盘冰镇的水果，挑上本喜欢的书，就这么窝在沙发上，读上几页，或者追剧发呆，都美得
不得了，正大光明理直气壮的偷懒……


        </description>
        <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-06-18-summer/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-06-18-summer/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>DIY芦荟防晒喷雾</title>
        <description>
          紫外线对肌肤的杀伤力大，是皮肤的头号公敌。我在夏天喜欢自己DIY芦荟防晒喷雾，0添加，对皮肤没有负担。 - 
          


  芦荟防晒喷雾的做法（1-2次的用量）：


1.50g的黄芩，熬成浓汁，防冷藏备用。越浓防晒的效果越好哦。

2.新鲜的芦荟榨汁30ml，过滤后，装进小喷瓶里。芦荟的天然凝胶可在皮肤上形成屏障，减少紫外线对皮肤的伤害。

3.取30ml的黄芩汁，装入小喷瓶。

4.加入2ml的玻尿酸，2ml的医用甘油。干皮的姐妹可以像我一样，加入2滴甜杏仁油。

5.摇匀就可以用了。平时放保鲜层冷藏。可以加一两滴自己喜欢的精油调下味道，绝对身心愉悦呢


特别清爽不油腻，防晒又补水，味道也是自己喜欢的。黄芩熬多了可以分装冷冻，每次取出适当的用量就可以。每次装瓶不要太多，毕竟纯天然无添加，总是用不完，容易变质的。

姐妹们使用前，一定要记得做过敏测试噢！

        </description>
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-06-16-aloe/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-06-16-aloe/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>荆防透骨草</title>
        <description>
          湿疹止痒效果不错 - 
          记录个止痒祛小疹子效果比较好的方法。　　

药材的比例是：荆芥：防风：透骨草，比例是1：1：1。我是两个手有湿疹，每次用量大概20克左右。如果湿疹面积比较大或者症状严重，可以根据情况咨询医生后酌情加减。

放入大概1500～2000ml水（3、4瓶矿泉水那么多），滚开后文火煎煮10分钟。泡洗时加约50克醋使用。一日一次，一次15分钟。止痒祛小疹子的效果比较好 。

个人笔记：

1、对湿疹来说，止痒效果还是不错的。如果用来祛痱子，还是需要稀释一下再使用。

2、醋需要选用纯粮食的酿造醋。不要选择勾兑的醋，否则会加剧干燥和瘙痒，有时还会串皮加剧小疹子的症状。皮肤特别敏感脆弱的朋友，一定要咨询过医生再用。


        </description>
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-06-12-jinfangtougucao/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-06-12-jinfangtougucao/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>补水的莴苣的面膜</title>
        <description>
          水当当的蔬菜面膜，对皮肤也超级友好呢 - 
          

夏季蔬菜里，莴苣可冷盘，可热炒，可配菜，算是个全能选手了。去掉皮，晶莹剔透的绿色饱含着水分，我决定做个莴苣面膜看看。


  DIY莴苣面膜


1、选新鲜的莴苣芯200g。

2、榨汁后，过滤掉粗纤维，将莴苣汁倒入面膜碗里。

3、加5ml医用甘油，调匀。

4、用纸膜吸饱莴苣汁，敷在脸上。10～15分钟即可。

5、洗干净，拍点护肤水，涂个质地薄点的面霜即可。


莴苣面膜闻起来是很清爽的味道，敷完皮肤喝饱了水，感觉肤质亮白清爽了不少。有兴趣的姐妹也来试试吧。

        </description>
        <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-06-11-lettucemask/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-06-11-lettucemask/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>又是一年高考季</title>
        <description>
          
          希望同学们都能心想事成，金榜提名，考上心仪的院校！


        </description>
        <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-06-08-gaokao/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-06-08-gaokao/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>大黄与湿疹</title>
        <description>
          
          方法非常简单，把大黄研磨成为粉末，然后用香油进行调和。一日2～3次。因为大黄本身有清湿热，凉血，解毒的功效，所以比较适合湿疹有小水泡的时候使用。

我自己调粉剂的时候，但凡方子上用香油调和的地方，一般都用橄榄油调和。有时候抓红了或者有丘疹的时候，也可以用红霉素眼药膏调和，有消炎止痒的功能。


        </description>
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-06-06-dahuang/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-06-06-dahuang/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>中药香包祛蚊虫</title>
        <description>
          天气越来越暖，小虫虫出动了。 - 
          爱养花草，所以有时会有冒失的小飞虫闯入。从网上找了祛蚊虫的香包，纯中药的。做了两个，淡淡的清爽的香。因为目前迷路的小飞虫是极少数，所以还没有看到效果，不过有兴趣的朋友可以试试看。

配方：丁香、艾叶、白芷、苏叶、薄荷、石菖蒲、藿香、金银花各10克，混合均匀装在布包里。这是18-20平米左右房间的量。如果做成随身的小香包，酌情减量即可。

关于小布包，可以某宝购买；热爱手工的姐妹也可以自己缝制。还可以像我一样偷懒，塞进炖汤的小纱布包，哈哈……


        </description>
        <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-04-29-quwen/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-04-29-quwen/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>我偏不生气</title>
        <description>
          
          林子大了什么鸟都有呢？！莫名其妙！


        </description>
        <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-04-29-angry/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-04-29-angry/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>好消息</title>
        <description>
          
          好消息频传，2019，加油！！！


        </description>
        <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-04-10-goodnews/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-04-10-goodnews/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>杨柳絮</title>
        <description>
          杨柳絮如雪，估计是俺们这里一大特色了吧。 - 
          二月杨花轻复微，春风摇荡惹人衣。他家本是无情物，一向南飞又北飞。

诗挺好，不过这杨柳絮着实烦人。有飞絮密集些的地方，路过会咳嗽或者打喷嚏。这个时候，出门最好带口罩。


        </description>
        <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-04-04-yangliuxu/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-04-04-yangliuxu/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>说说用墨鱼骨粉治湿疹</title>
        <description>
          对湿疹的小破口效果还可以，对脱皮干裂不是太友好。 - 
          墨鱼骨也就是乌贼骨，药房里就有卖的。回来把那层稍微有点硬的壳剥掉，打成粉。因为墨鱼骨非常软，没有打粉机的，直接用蒜凿子一砸，也是非常的细腻。用橄榄油调匀，抹在患处。一日2-3次，可以缓解湿疹。

感觉嘛，油多了粘呼呼的，放少了干巴巴的掉粉，不太好控制。对湿疹的小破口效果还可以，对脱皮干裂，真心不太友好。用了两三天就放弃了，剩下了好多。

墨鱼骨粉虽然不能治疗湿疹，但是有许多别的小用处。第一个，用来给自家的毛小孩补钙，安全无毒，性价比也挺高的。第二个，刷牙的时候，在牙膏上蘸些，可以更好的美白清洁牙齿，这个效果是立竿见影，墙裂推荐。还有一个，可以用来去除杯子上的茶渍，咖啡渍什么的。蘸上墨鱼骨粉，用洗碗巾一搓，立马亮晶晶。


        </description>
        <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-03-19-moyu/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-03-19-moyu/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>年</title>
        <description>
          
          时间真的像是流沙，一转眼，竟然大约一个月没有上来了。

年对于咱们中国人真是太重要了：走亲访友，朋友聚会，拜访师长……从元旦刚过，慢慢开始收拾准备；小年慢慢进入高潮；十五以后再开始新的忙碌。看着好久不见的小不点都长高了；疼爱自己的长辈们背开始微微驼了；推杯换盏中揭开以前的回忆，或微笑，或感慨……

孩子们最喜欢过年，可以收到心爱的礼物啦，可以组队刷怪啦，更可以名正言顺的推脱掉作业，三五相邀，东奔西跑，玩个痛快。

忙年，添添减减，吃的玩的用的，亲朋师长的礼物……生怕漏下什么。厨房里飘出的烟火气，屋里挂的红灯笼，玻璃上的窗花……忙，但确是踏踏实实的幸福。

祝福爱我的和我爱的每一个人都能幸福安康。


        </description>
        <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-02-27-newyear/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-02-27-newyear/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>榴莲记</title>
        <description>
          
          有句话怎么说来着，不听老人言，吃亏在眼前。

有人喜欢吃榴莲，而我却享受不了。记得上大学的时候，别宿舍的朋友带回来了一个榴莲，分食之，还没吃到嘴就吐了……好几天鼻子里都窜烂葱叶的味道。

今年过年，孩子非要试吃榴莲，苦劝无果，遂买之。第一口脸就黑了，狂奔厕所，吐了。连着刷了几遍牙，干呕一天，午晚饭都没吃……此过程被我全程留念(♥`ω´♥)


        </description>
        <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-02-27-durian/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-02-27-durian/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>小憩</title>
        <description>
          
          阳光不错，心情也挺美。

期末考结束，感觉节奏都慢下来了，早晨不用再被闹钟催着。从楼上看下面小广场，都是孩子的笑脸，嬉闹声惊飞了旁边的雀鸟…


        </description>
        <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-01-19-rest/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-01-19-rest/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>手部湿疹康复后的注意事项</title>
        <description>
          即使湿疹好了，我对手的护理也格外小心留意。 - 
          虽然湿疹好了一段时间，但是作为十年的梦魇，我有时还是担心它会反复。所以我对手的护理格外注意，自己总结了一点注意事项，也分享下，供朋友们参考：

1、最最重要的劳动保护：湿疹虽然好了，手部的皮肤还是比较脆弱的，就像是感冒刚好，有时不小心会容易中招，得个重感，或者咽喉炎什么的。长湿疹的时候，皮肤相当于“死”了。虽然皮肤的问题解决了，但是重新建立起好的代谢过程，还是需要相当长的一段时间的。所以干家务打扫的时候,必须要注意劳动保护，洗洗涮涮带手套，尽量避免接触洗衣粉等刺激性强的洗涤用品，还有粉尘类的和强污类的，容易引起过敏的花草也尽量不要直接接触。

2、爱美的姐妹要注意了，请尽量避免给手部去角质。得过湿疹的皮肤比较脆弱，一定要慎用各种去角质的东西。在十年之中，我曾经治好过一次湿疹，做了一次手部的磨砂去角质，半个月后就复发了……

3、刚开始恢复的时候，湿疹部位的皮肤会比较干燥，尽量让皮肤保湿滋润，像我用的是橄榄油和椰子油，牌子没什么固定，选择可食用级别的就可以。如果您感觉比较油腻，也可以选择适合自己的低敏类的护手霜。要点只有一个，就是勤抹多涂，保护好手部的肌肤，让它可以重新建立起好的防御系统，防止湿疹的复发。

4、季节交替。天气转冷，皮肤容易变干，注意保暖滋润。天气炎热，容易积攒湿气，皮肤容易蜕皮，起泡泡，注意干爽保湿。

5、湿疹一般长在肢体的末端，如手脚啦，双膝，肘部等，血液循环不够畅通，营养不够充沛的地方。所以还是需要坚持锻炼，选择一个适合自己的体育项目，长期坚持下去可以对湿疹的治疗起到非常有效的辅助治疗效果。

6、保持良好的生活作息，能够适时的调整压力。不良的生活作息和较大的压力会增加皮肤问题的严重性。有空的话，约三五好友出游吐槽，心情更美丽哟。


        </description>
        <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-01-11-shizhentips2/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-01-11-shizhentips2/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>鹌鹑蛋橄榄油面膜</title>
        <description>
          来个“舌尖上的面膜”，鹌鹑蛋橄榄油的。 - 
          鹌鹑蛋1个，一滴管橄榄油，一滴管蜂蜜，面粉适量。把鹌鹑蛋打散，加入橄榄油、蜂蜜，再加入适当的面粉，调成略稀的糊糊状。用手均匀的涂在脸上，等个10～15分钟即可。

洗得时候，先用温热的毛巾敷一下，这样比较容易清理干净。

洗干净脸，拍个玫瑰水，再涂个橄榄油保持滋润。这段时间忙于生病，连带着心情也不好。来个香熏，听个音乐，敷个脸，简直不要太放松。敷完以后，感觉肤色均匀了一些，脸色也没有那么暗沉了。

就是……如果敷的时候，俺们家鸟大王一直在脸边狂吃（您老人家究竟是饿了多久？），就更有意境了……


        </description>
        <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-01-09-quaileggs/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-01-09-quaileggs/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Haha～</title>
        <description>
          
          从天气转冷到前两天，我一直跌在“感冒-咳嗽-感冒-咳嗽”的坑里，没爬起来……中间不思饮食玩乐，不矫服饰梳化，整日“咳咳咳”，获得荣誉勋章“Q妹”一枚……

终于在享受了将近两个多月国宝级的呵护下，沾了新年的瑞气，成功脱离死循环，原地满血复活。感谢各个NPC大人的关心爱护，我爱你们！！

也祝大家新的一年福气满满哟。


        </description>
        <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 -0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-01-08-haha/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-01-08-haha/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
